@prefix concept: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/concept/plasticiteittype/>.
@prefix collectie: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/collection/plasticiteittype/>.
@prefix access_right: <http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix assettype: <http://purl.org/adms/assettype/>.
@prefix conceptscheme: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/conceptscheme/>.
@prefix country: <http://publications.europa.eu/resource/authority/country/>.
@prefix datasets: <https://datasets.omgeving.vlaanderen.be/>.
@prefix datatheme_be: <http://vocab.belgif.be/auth/datatheme/>.
@prefix datatheme_eu: <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/>.
@prefix dbo: <http://dbpedia.org/ontology/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix eurovoc: <http://eurovoc.europa.eu/>.
@prefix file_type: <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix formats: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix frequency: <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/>.
@prefix gemet: <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/>.
@prefix licence: <http://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/>.
@prefix metadata: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/metadata#>.
@prefix omg_catalog: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/catalog/>.
@prefix omg_catalog_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/catalog/>.
@prefix omg_collection: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/collection/>.
@prefix omg_dataservice: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/dataservice/>.
@prefix omg_dataset_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/dataset/>.
@prefix omg_dataset: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/dataset/>.
@prefix omg_distribution_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/distribution/>.
@prefix omg_distribution: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/distribution/>.
@prefix omg_graphcollection: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/graphcollection/>.
@prefix omg_graph: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/graph/>.
@prefix omg_id: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/>.
@prefix omg_named_graph: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/namedgraph/>.
@prefix omg_ontology: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/ontology/>.
@prefix omg_package: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/package/>.
@prefix omg_periodoftime: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/periodoftime/>.
@prefix omg_service: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/service/>.
@prefix omg_vcard: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/vcard/>.
@prefix ovo: <http://data.vlaanderen.be/id/organisatie/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix repo: <https://repo.omgeving.vlaanderen.be/artifactory/release/>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix spdx: <http://spdx.org/rdf/terms#>.
@prefix ssd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix ts: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#>.
@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#>.
@prefix wise: <http://dd.eionet.europa.eu/vocabulary/wise/ObservedProperty/>.
@prefix xkos: <http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.

collectie:plasticiteittype dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.collection.plasticiteittype.plasticiteittype";
    a skos:Collection;
    skos:inScheme conceptscheme:plasticiteittype;
    skos:member concept:matigplastisch, concept:nietplastisch, concept:plastisch, concept:sterkplastisch, concept:weinigplastisch;
    skos:prefLabel "Collectie van plasticiteittypes"@nl.
concept:matigplastisch dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.plasticiteittype.matigplastisch";
    a skos:Concept;
    skos:definition "De plasticiteit van fijne grond behoort in dit veld te worden beschreven met behulp van een handmatige proef: Een rolletje kan eenvoudig worden gemaakt en het duurt niet lang om de plasticiteitsgrens te bereiken. Het is niet mogelijk om weer een rolletje te maken van het samengevouwen monster als het de plasticiteitsgrens heeft bereikt. Het materiaal verkruimelt als het droger is dan de plasticiteitsgrens."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:plasticiteittype;
    skos:notation "matigplastisch";
    skos:note "De plasticiteit van fijne grond behoort in dit veld te worden beschreven met behulp van een handmatige proef: Een rolletje kan eenvoudig worden gemaakt en het duurt niet lang om de plasticiteitsgrens te bereiken. Het is niet mogelijk om weer een rolletje te maken van het samengevouwen monster als het de plasticiteitsgrens heeft bereikt. Het materiaal verkruimelt als het droger is dan de plasticiteitsgrens."@nl, "Definitie conform NBN EN ISO 14688-2018"@nl;
    skos:prefLabel "matig plastisch"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:plasticiteittype.
concept:nietplastisch dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.plasticiteittype.nietplastisch";
    a skos:Concept;
    skos:definition "De plasticiteit van fijne grond behoort in dit veld te worden beschreven met behulp van een handmatige proef: het is niet mogelijk om een rolletje te maken van 3 mm ongeacht het watergehalte."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:plasticiteittype;
    skos:notation "nietplastisch";
    skos:note "De plasticiteit van fijne grond behoort in dit veld te worden beschreven met behulp van een handmatige proef: het is niet mogelijk om een rolletje te maken van 3 mm ongeacht het watergehalte."@nl, "Definitie conform NBN EN ISO 14688-2018"@nl;
    skos:prefLabel "niet plastisch"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:plasticiteittype.
concept:plastisch dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.plasticiteittype.plastisch";
    a skos:Concept;
    skos:definition "De plasticiteit van fijne grond behoort in dit veld te worden beschreven met behulp van een handmatige proef: Een rolletje van 3 mm kan eenvoudig worden gemaakt. De mate van de plasticiteit is niet verder gespecificeerd."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:plasticiteittype;
    skos:notation "plastisch";
    skos:note "De plasticiteit van fijne grond behoort in dit veld te worden beschreven met behulp van een handmatige proef: Een rolletje van 3 mm kan eenvoudig worden gemaakt. De mate van de plasticiteit is niet verder gespecificeerd."@nl, "Deze waarde werd algemeen gebruikt voordat de norm NBN EN ISO 14688:2018 in voege trad en werd behouden vanwege historisch gebruik. Deze waarde is niet geldig wanneer de beschrijving conform de norm gebeurt."@nl;
    skos:prefLabel "plastisch"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:plasticiteittype.
concept:sterkplastisch dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.plasticiteittype.sterkplastisch";
    a skos:Concept;
    skos:definition "De plasticiteit van fijne grond behoort in dit veld te worden beschreven met behulp van een handmatige proef: Er moet lang worden gekneed en gerold voordat de plasticiteitsgrens is bereikt. Het materiaal kan nog enige keren worden uitgerold nadat de plasticiteitsgrens is bereikt. Het materiaal kan wanneer het droger is dan de plasticiteitsgrens, worden gekneed zonder te verkruimelen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:plasticiteittype;
    skos:notation "sterkplastisch";
    skos:note "De plasticiteit van fijne grond behoort in dit veld te worden beschreven met behulp van een handmatige proef: Er moet lang worden gekneed en gerold voordat de plasticiteitsgrens is bereikt. Het materiaal kan nog enige keren worden uitgerold nadat de plasticiteitsgrens is bereikt. Het materiaal kan wanneer het droger is dan de plasticiteitsgrens, worden gekneed zonder te verkruimelen."@nl, "Definitie conform NBN EN ISO 14688-2018"@nl;
    skos:prefLabel "sterk plastisch"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:plasticiteittype.
concept:weinigplastisch dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.plasticiteittype.nietplastisch";
    a skos:Concept;
    skos:definition "De plasticiteit van fijne grond behoort in dit veld te worden beschreven met behulp van een handmatige proef: Het is nauwelijks mogelijk om een rolletje te maken en het monster kan niet meer worden samengekneed als het droger is dan de plasticiteitsgrens."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:plasticiteittype;
    skos:notation "weinigplastisch";
    skos:note "De plasticiteit van fijne grond behoort in dit veld te worden beschreven met behulp van een handmatige proef: Het is nauwelijks mogelijk om een rolletje te maken en het monster kan niet meer worden samengekneed als het droger is dan de plasticiteitsgrens."@nl, "Definitie conform NBN EN ISO 14688-2018"@nl;
    skos:prefLabel "weinig plastisch"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:plasticiteittype.
conceptscheme:plasticiteittype dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.conceptscheme.betrouwbaarheid";
    a skos:ConceptScheme;
    skos:definition "Indicatie van plasticiteittype."@nl;
    skos:hasTopConcept concept:matigplastisch, concept:nietplastisch, concept:plastisch, concept:sterkplastisch, concept:weinigplastisch;
    skos:note "Indicatie van plasticiteittype."@nl;
    skos:prefLabel "Conceptschema plasticiteittype"@nl.
